緬甸台資工廠被破壞 當局籲廠房標明台灣企業以資識別

緬甸台資工廠被破壞 當局籲廠房標明台灣企業以資識別

【Now新聞台】緬甸軍方昨日血腥鎮壓反政變示威，據報造成最少39人死亡後，早上有民眾繼續上街示威。對於昨日有大陸和台灣工廠被破壞，台灣當局呼籲台商在廠房以緬甸文標明是「台灣企業」，以資識別。

緬甸第二大城市曼德勒，早上有逾百人繼續上街集會，抗議軍事政變。有民眾在社交網站指，無法用手機的流動網絡上網。

被控違反防疫規定等罪的國務資政昂山素姬，自上月初政變發生後一直被拘押，內比都的法院預計今日會再開庭聆訊。

緬甸傳媒報道，軍警昨晚開槍鎮壓仰光萊達雅區的示威，至少34名示威者死亡，超過40人受傷。軍方宣布萊達雅區以及仰光另外五個地區戒嚴，稱是為了恢復治安及穩定，部分地區是不少外勞的居住地。

萊達雅區的工業園昨天有大陸製衣廠及台資的鞋廠遭人破壞及縱火，中國駐緬甸大使館表示，有多名中方人員受傷，要求緬甸採取措施，制止暴力行為。

台灣的外交部亦表示，有10名台灣人被困工廠內，現時安全，已建議台商在工廠掛上青天白日滿地紅旗，並且用緬甸文寫的標語，標明是「台灣企業」，及向附近居民說明是台灣工廠，避免混淆誤判。

勃固、曼德勒及克欽邦據報亦有示威者在周日示威中死亡。有監察組織指，持續近一個半月的反軍事政變示威累計超過138人死亡，超過2100人被捕。

日本政府表示正密切留意局勢發展，會考慮如何在經濟合作及政策方面，回應緬甸局勢。

民國旗終於喺外國有用 而且係保命

好快會有支那狗為保命掛台灣國旗

所以應該掛台灣獨立／台灣共和國旗，睇吓班蚑蛆點死

要問台灣政府岀信證明再貼門口，唔好俾人扮台灣企業

班支那狗一定會叛黨，唔敢掛支那黨旗

咁可以係民國旗加台灣旗一齊升 到時佢哋就頭痕

越南排蚑嗰陣台灣廠掛過ROC旗，照畀人燒。

嗯嗯，您說的沒錯，不過那幾件是故意的...我們台資廠在當地並不是每家都有好名聲...

通常名聲毋好的攏是想欲趁蚑那錢的蚑那台灣人

最無尊嚴就呢班商人，你叫佢奶狗屎保命都要架喇

五毛：外國人分唔到你係香港人

之前試過啦

小心支那賤畜有樣學樣，班無恥畜生一撚定會咁做

Taiwan is not china
Hong Kong is not china

邊個會咁得閒睇

一舉台灣旗就台獨，唔舉就畀人排

最好夠膽舉，一舉就變台獨

應該掛台灣國旗

算吧啦 諗起成年前嘅武漢肺炎撤退 香港政府收三萬幾蚊由南美到香港 英國幾千 當英國同台灣嘅撤僑完咗 香港機先起飛

屌你老母，死人呀而家！個撚個當係數字就算撚數！

一定

你BNO咪可以一齊撤囉

台灣國旗不突止, 仲要燒鳩埋支那旗

出咩呀 班支那豬見到你台灣有封信 佢咪跟住照印整D假證件出黎
最直接就係捉兩隻支那豬吊係門口到證明

其實民國旗同支舊緬甸國旗好似遠睇可能撈亂

唔極端係阻止唔到支那豬
支那豬已經扮左十幾年香港人

用油漆油支那國旗係地下踩

實在大量京腔賤種去旅行扮係香港人

護照貼額頭
連登講既原來都係真既

直接教定台商 台灣獨立 緬甸語點樣講

2015年我朋友間廠係越南排反嗰時掛左越南文：台灣獨立！支那fuck you最後冇事，支那人唔係咁無恥敢掛台灣獨立啊

問題係
台商都唔好人得去邊
平時都好刻薄, 多剝削
可能就係知你係台廠, 都一樣會引到人搞你

個時係因為根本佢地仆街，關咩事，如果用同樣手法經營你美國旗都無用

基本上肯擺工照出糧既就唔會有事
係當地唔加入既自然比人當走狗

掛青天白日

仲以為緬甸台點解會有工廠添

其實係要做到盡先可以割到席

次次排華都係用台灣國旗保命

第一次見舊緬甸國旗

中國廠拍日本都試過啦

如果係富士康同國民黨人既廠
其實都係支那

應該好似日本仔嘅踏繪咁，要燒國旗同向習種頭像吐口水自拍黎證明自己係台灣人，睇啲大陸佬點跟

上次就越南

00後

你真的是台灣人？

肯定會咁做啦支那狗

之前越南試過啦